【中興必須死】美國會議員提修正案 爭相阻止特朗普與中興達成協議

UPDATED 21 MINUTES AGO

U.S. lawmakers scramble for way to block Trump deal with China's ZTE

WASHINGTON (Reuters) - Republican and Democratic U.S. senators introduced legislation on Thursday that would roll back an agreement President Donald Trump’s administration announced to ease sanctions on Chinese telecommunications company ZTE Corp.

Commerce Secretary Wilbur Ross said on Thursday the U.S. government had reached a deal with ZTE that reverses a ban on it buying parts from U.S. suppliers, allowing China’s No. 2 telecommunications equipment maker to get back into business.

The Senate measure would restore penalties on ZTE for violating export controls and bar U.S. government agencies from purchasing or leasing equipment or services from ZTE or Huawei Technologies Co Ltd [HWT.UL], another major Chinese firm.

It would also ban the U.S. government from using grants or loans to subsidize Huawei, ZTE or any subsidiaries or affiliates.

The legislation has bipartisan support. It was introduced by Senate Democratic Leader Chuck Schumer and fellow Democratic Senator Chris Van Hollen, as well as Republican Senator Tom Cotton, a close Trump ally who has emerged as one of his party’s most influential foreign policy voices.

Co-sponsors include Republican Senators Marco Rubio and Susan Collins, and Democrats Richard Blumenthal and Bill Nelson.

They offered the legislation as an amendment to the National Defense Authorization Act, or NDAA, a defense policy bill Congress passes every year. The Senate is expected to debate the NDAA next week, and it should become clear then whether the amendment would be allowed to come up for a vote.

Backing for the amendment would be a departure for Trump’s fellow Republicans, who control Congress. Republican lawmakers have generally been strong supporters of Trump’s legislative agenda, with only a handful of members voting only very rarely against the White House since he took office in January 2017.

A U.S. investigation into ZTE was launched after Reuters reported in 2012 the company had signed contracts to ship hardware and software worth millions of dollars to Iran from some of the best-known U.S. technology companies.

Reporting by Patricia Zengerle; Editing by Susan Thomas and Lisa Shumaker

Rubio, Cotton, Van Hollen, Schumer Introduce NDAA Amendment on Huawei, ZTE

JUN 07 2018

Washington, D.C. — U.S. Senator Marco Rubio (R-FL) joined Senators Tom Cotton (R-AR), Chris Van Hollen (D-MD), and Chuck Schumer (D-NY) today in introducing an amendment to the National Defense Authorization Act to respond to the national-security threat posed by Chinese telecom companies like Huawei and ZTE.

“Huawei and ZTE pose a serious threat to America’s national security. These companies have direct links to the Chinese government and Communist Party. Their products and services are used for espionage and intellectual property theft, and they have been putting the American people and economy at risk without consequence for far too long,” said Rubio. “On the same day that the Administration announced it had reached a ‘deal’ with ZTE, my colleagues advanced this important measure and I encourage Congress to remain clear-eyed and unified on the threat China poses to U.S. interests and national security.”

“Huawei and ZTE have extensive ties with the Chinese Community Party, as well as a track record of doing business with rogue regimes like North Korea and Iran. So it’s only prudent that no one in the federal government use their equipment or services and that they receive no taxpayer dollars. Given their repeated violations of U.S. law, we cannot trust them to respect U.S. national security, and so it’s vital we hold them accountable and pass this amendment,” said Cotton.

“ZTE has flagrantly and repeatedly violated U.S. laws, and any deal to let them off the hook should not move forward. This amendment will ensure that, regardless of action the Administration takes right now, Congress will protect American interests and national security,” said Van Hollen.

“In a country full of bad actors when it comes to hurting American jobs and threatening our national security, Huawei and ZTE are two of the absolute worst offenders,” said Schumer. “Both parties in Congress must come together to bring the hammer down on these companies rather than offer them a second chance, and this new bipartisan amendment will do just that.”

The amendment is co-sponsored by Senators Richard Blumenthal (D-CT), Susan Collins (R-ME), and Bill Nelson (D-FL).

Background:

· The amendment would prohibit all U.S. government agencies from purchasing or leasing telecommunications equipment and/or services from Huawei, ZTE, or any subsidiaries or affiliates.

· It would also ban the U.S. government from using grants and loans to subsidize Huawei, ZTE, or any subsidiaries or affiliates.

· Finally, it would restore penalties on ZTE for violating export controls.

唔識英文呀 有冇中文版

買花生買到破產

美國會議員提修正案 爭相阻止特朗普與中興達成協議

贏國又贏

賣國侵夠膽就唔簽NDAA
不過聽講如果國會過2/3票數通過，呢總統都冇符

起碼每年罰中興 幾十億啦

覺得議會同總統係度扯貓尾

睇定啲先 真係過埋兩院中興單嘢先叫真正落幕

睇埋12號金侵deal d咩先算啦，中興事件根本無得分析，但可以睇到美國已經有一個制裁支那就無錯嘅大環境出左黎

等12號

你估班議員同佢好撚fd呀

正呀 班友好想今鋪煮死支拿

直接叫中共每年俾返2000億美國填返個貿易易差啦不如